【六四30年】紀念碑美國LA建成 創作者望世人不要遺忘

全球最大的六四紀念碑在美國洛杉磯落成，近200名各界人士到場參與落成儀式。紀念碑的創作者、雕塑家陳維明稱，「我們不想遺忘30年前發生在六四的慘案，那是中國人心中的傷痛」。

六四紀念碑座落在連接洛杉磯與拉斯維加斯的15號州際公路，由「6」「4」兩個巨型數字組成，基座背面則刻有由天安門母親丁子霖收集的200多名六四死難者名字。陳維明表示，「這個雕塑本身高6.4米，加上2.5米的基座，剛好是8.9米，含義就是紀念89六四。這個公園離中國北京剛好是6,400英里，方位傾角是64度。」

對於樹立雕塑的目的，陳維明稱他們想以雕塑方式，保持人們對六四事件的記憶，並提醒世人永遠不要忘記中共獨裁政權的威脅。

轉自蘋果日報

侵侵又勝一仗

抵制美國，燒綠卡，罷去美國讀書